英倫扮工室 (33) 時代革命 光復香港

Visa
Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong
See more below

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy. Higher chance when your job is on the shortage list below:

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

More Ref:
Online supermarket:
Chinese grocery: ,
Cheaper Utilities & Insurance: ,
Commuter towns to London:

上一個

英倫扮工室 (32) 時代革命 光復香港

lm

留名

Virgin

Sky早幾日都唔太穩定

估唔到用BT 成為最後嬴家

featuring 友人s

British Airways plans to make up to 12,000 staff redundant

咁耐都未開到 搞咩

shut up la

葡萄？

牙！想睇波
應該有排先有得入場

開新post la

咁獌狗猁狗呢d 垃圾都有大把人睇

Good read

原來我仲畀人鞭緊屍

如果想去英國生活工作，Cardiff, Bristol 定邊個市會易啲起手？本身英籍想過英國試下但唔知去邊好

邊行？
推介London 會比較似香港
btw 之前有無係度住過？

Is that new

依家做緊工程，但得幾年貨仔
另外都有諗緊讀唔讀個 CS master 轉行

之前未住過，諗住揀到個地方就過去短住一兩個星期睇下咩料先

除左City 都唔計london
according to another post

跟hydra搵食

未砌機
等得cyberpunk 又要等年尾出新一代u

工程好廣
唔好老點人

無啊
窮撚

試下作過第個理由

你三修OK la
Probability x3

屌你過幾k黎我咪買部lo

做落就唔同嫁啦

e.g. 我電做開low voltage directive
去到變電站應該會變左舊飯

開會話
I'm usually pikachu
Not raichu

Check dm

下

Cyberpunk

開左啦 不過係hk

Linux真係麻鳩煩 都係用返windows+wsl算數

肯定啦 唔係win一早gg

試咗crankhouse coffee啲豆 返唔到轉頭
而家waitrose 1 果啲可以餵狗

狗先飲咖啡
而家wfh 仲飲咖啡？

要做啦 手停口停

我一直都覺得windows好好用 但屎忽痕想玩下linux 點知d software setup煩到乜咁 都係轉返windows算

Furlough緊 食緊西北風

Yes

香港應該好揾啲但個工作量工作時數太高無咩 work life balance

純粹覺得唔去外國試過下個心會唔忿氣，真係唔啱嘅未疊埋心水喺香港做工程狗

開頭唔識
唔知要搵source
唔明點解裝唔到

未指教
咩Engine

師兄喺咪有好路數

Mechanical engineering, 做緊機電building services

唔熟building
不過好似長期都請人

睇下搵工網
indeed
cv-library

我唔係唔識linux 係某d software個community細 要揾solution唔係咁易
如果有時間慢慢搞嘅話當然冇問題

我以前都係咁
但自從入左我果行
乜都要諗support
supplier對你既technical support
你對你個客既technical support
open source?
唔係window?
唔洗諗

呢期呢行沉到阿媽都唔認得 工嘅話主要集中係大城市

Open source唔係問題 open source冇support先係問題

我都好想試下用啲open source vision野
point cloud library果類

我而家公司講到
open source可能會有trojan, backdoor etc.
所以唔得
離線local network都唔比

公司立場 open source出事自己奶 proprietary出事就有第二間公司食 你會點揀啊

Appendix A

炒機咪炒機
有咩機100%
反正出事都係搵我先
我搞唔到先搵 technical support

有reference
+1分

鞭屍

咁zone 6又可能係平過中環
無去check
是但啦

大家都係做廚，點WFH

做外賣
你煮 我送

我食

鎊水啦你

我肯食係你既honour

要不是nmslese來港消費
香港早就完蛋了.jpg

唔記得
開個google doc 大家寫

飲完唔洗漱口 冇咗苦澀味

希望五月中應該搞掟

啱啱case數先過左德國 咁樂觀？

[DEAD STOCK] 40s British Military Prisoner Jacket

希望快啲lift啦

Search Results
Currency converter
18,480 Japanese Yen equals
139.32 Pound sterling

wtf?

古董加fashion 真係識條鐵

Linux number one

60-70p 想點

我呢排都係cold brew
用垃圾豆都飲得落口

hi mr a

係咩
我反而覺得cold brew難沖
因為佢凍好易苦, 好多味都唔會出

以前用wins搞到我個hard drive半死不活
轉linux之後電腦開心咗，人又開心咗
打機方面steam又ok，lutris又掂

linux大法好 linux大法妙

咦正路cold brew唔會出苦味架喎
熱水先會焗到啲酸苦味出黎
不過味淡啲係真，咁始終唔係espresso

我用個french press，倒ground coffee+凍水，放雪櫃過夜

咁linux真係細d 雖然有gui用嘅ram同win差唔幾多

6.95 usd not hkd

唔知..好耐無玩cold

連續鋤左幾個星期曲好悶
聽日變陣畫下CAD先

I'm part of the problem

HMPO

繼超越德國之後 聽日如無意外又可以過埋法國頭 拎歐洲冠軍真係指日可待

corona is coming home

冇人簽呀 全部簽由郵差叔叔自己簽

r/ mildlyinteresting

話說
我覺得屋企番工
係無乜動力

冇真人比你屌 係差緊d架啦

外送茶

隔住個email
遙控人做野好炆

打電話

英國死亡人數過埋法國,就黎做歐洲第一

美股日日升 真係平衡時空

唔入

新增死亡人數可以多個case數係咩玩法
俄佬又係食乜大 個死亡人數可以低到咁

金融業
泥緊有機會永久調去倫敦
想知多啲果邊生活資料、費用等
同埋例如我宜家年薪一百萬
假如公司俾個offer我係xx磅
我應該點去理解夠定唔夠/better定worse off?

琴日好似一次過加番care home定乜尻果d death case上去

算啦 wfh預咗係咁
陣間佢同你講佢去咗nhs做volunteer你屌都冇得屌

一個人定點

係就祝佢早日歸西

咁大仇口

佢可以唔可以分開番nursing home同hospital
咁搞法d data點compare

稅後一定係worse off
要maximise 錢請留喺香港市

大仇口就咒佢
長命百歲百病纏身啦

想解鎖等睇仆街

啱先先過左法國
想做歐洲大佬都唔係咁玩架

歐豬

理性討論
白人衛生意識唔高
去睇屋 經常見到啲鞋放衣櫃
習慣好難改 加上幾代人都係生活低密度地方

Zoom 見到班同事摔口摔鼻都唔知提唔提佢好
屌真係好核突 係屋企都原諒你 有個係返咗office
屌你 打撚曬冷震

每一個禮拜一次Clap for NHS
一路拍手一路投Tories

兩舊屎

其實就算比labour 做我都唔覺得今次會做得好
英國人太後知後覺

我唔覺得佢地會"覺"
學唔精,下次都會係咁蠢

Keep calm and carry on

只係想屌之前啲cost cut，cut得好勁，同埋唔加人工比 NHS workers

Keep calm and carry on in hell

無知一問 岩岩搵到份full time 想問holiday 係咪一定係 minimums要比20+8我？

Yes. 20+8
Ref:

BA first class

Bob 叔終於有片喇！！我愛懷仔！

同埋老婆加一隻貓

係
睇左好多地方都係咁講
未出offer
希望唔好cut得太離譜就得
畢竟呢啲機會有錢都買唔到

心態正確
Btw finance 唔係global salary band 咩?

BA first class 垃L圾坐過一次之後呢世都唔會再坐
Qatar business class 好過BA first class

Business class 都好on9. 訓醒去廁所要跨過其他人次次都嘈醒人勁唔好意思

+6000 past the peak

識揀位就有兩個位唔駛既

住+tube+電話雜費預2500鎊一個月左右 自己計下幾多人工先滿意 net一定低過香港唔洗諗

平呀嘛 英國嘢係咁上下

Qatar 平過BA 喎清

我冇check過呀 我一定唔會自己暗荷包坐
Bob叔話佢張ba first class 平過其它航空公司first class一大截

咁起碼pretax 80k 先有得諗？

你可以住遠d/細d咪平d. 睇你想儲幾錢

點解變左係你

Qatar business class (qsuite model) 已屌打BA first, 佢平過其他first class 冇意思啦，除左同人講坐過first 之外

自己住yes
同其他人share no

zone幾?

以前睇過zone 2...
one bed 1300-1500, 加番1k bills+ food +drinks應該ok?
2500都係about 40k姐

St. John’s wood 都唔係好貴姐

靚少少既1br 應該唔至1500...

Food 睇你食乜

我non london aka俄羅斯 sharehouse 果時 600/month 己經好盡
依家mortgage連bills 950, 其他大約500-600咁上下

睇你地討論好慶幸走出咗ldn

無入過
住ldn太似香港,不了

好d既區都應該要1500-1800? one bed 同two bed 差唔遠

果陣是但睇下hammersmith 幾錢

最好係London salary 但m25 出面既工

想問有無人試過Tier4+5 儲夠十年

【重開】被控暴動義士開店了！

請大家多多支持

本來無一物，何處惹塵埃。

支那人不得內進就無人出現果D掛

係咪入華為果啲唔知乜鳩工

高端算唔算支那字?

死亡人數全歐洲之冠 呢個時候重要講咩exit plan

其實算

其實你唔簡工超市應該仲請梗人,仲可以support the nation

追完post

老細問我讀唔讀書轉做part time

有陣伏味

咁我寧願做廚

佢出學費生活費讀

邊有工係quote post tax

英撚歐洲第一

支那人打支那工

諗緊搬去西班牙

識Spanish？

極速學同屋西班牙人，我查過西班牙接近我公司肯調我過去就可以移民

起碼天氣冇英國咁閪

13.6% unemployment rate

我上年年底過倫敦WH

之後好好彩係2月份搵左份銀行工，一入職無耐武肺就爆到含家剷，e家叫做key worker ，每星期返一兩日工，full pay. 其餘時間話就話wfh，但基本無嘢做。 因為想搵多少少，博一博，返多份part time，例如餐館送下外賣之類，未做過步兵騎兵工，想問係英國會唔會好難做，我有單車， 同埋想問ed洗唔洗申報

有冇試過買嘢return返俾店 之後佢話收唔到
我用DPD寄有tracking record delivered 有簽收人 店話冇呢個人

有可能真係寄失咗
但係我買完佢out of stock 我return之後幾日佢就有stock 唔係一般嘢 tailor made外國嘢restock一般要起碼要大半年 email問佢佢唔覆

我用PayPal 一半半chance贏 仲有冇其它方法追？

有冇得叫DPD verify?
收果個係店員

有tracking 就屌佢老母啦

我睇到段新聞既第一個反應係
原來未

PayPal 咁樣都一半半chance?
呢d case 用Amex 一定贏

咩叫唔可以work from home ，又叫人avoid public transport 唔可以wfh 果D窮撚黎，的出的入？

行路返工

我公司早排已經話諗緊包的士接我地返工

識人住近Dover喺Zone 1 返工

仲有踩單車

Cls

Lockdown guidance: People advised to wear face-coverings

等lockdown完就收到架啦

Boris 又無講，啲撚屌鬼會睇新聞咩

Btw 今個weekend seaside town 應該會無限多人

等睇second wave

想問有無ching係英國做緊遊戲相關既工作

This one?

wa thx
如果搵唔番都要係到買

可以用集運 有嘢買一次過寄英國 自己寫報關幾錢都得

大廠好似得king

有冇公司開始叫人翻office
比著我打撚死都唔翻

自己同老細deal 啦

你無得work from hill咩

我一直WFH緊
係見到reddit啲人係度怨要翻工
心諗乜咁多老細叫人翻喇咩

屌佢老母 email串柒柒乜都唔理 PayPal送個dispute 一個半鐘頭即refund 啲人咩心態

屎忽

試水魚

屋企有貓既各位
隻貓咬爛自己訓果張氈點算 成個貓頭咁大個窿
仲比唔比張氈佢好？但又驚佢凍，屌

Radiator bed
買張密封啲既床
擺溫暖位

你點清洗？
其實我驚佢連呢個都咬得穿
佢之前咬爛過狗玩具

個心可以拎出黎
用手清下毛之後
一係手洗 一係洗衣機

買過張比自己

有得洗，正喎，我望下先

係貓氈黎，墊張貓床好訓啲
點知比佢咁咬法...

呢款都得

佢唔訓個lone咪唔會凍

我驚佢食哂成件氈

一定會

冇野做入去d 移民日經po 睇傻鳩幾好笑

開心share

久唔久會上熱門
又係果d 去做二等公民/鬼佬唔會升你/比人歧視/所有野冇香港咁方便/平樓一定係大西北
隔住個mon 都feel 到佢地英文一舊舊同外國人溝通唔到

佢地移係覺得
中餐館係唯一option
好L好笑

咁佢地英文柒係咁
都可以去龍鳳行入袋既

其實係mostly 講智力
果d 智將移唔移民都係垃圾就真係唔好搞咁多野
聽我香港frd 講，取捨係放唔放得父母自己走，未聽過班智將d 二等公民/歧視等on9 理論

到頭來有幾多個人真係去啊。 吹水為主。 連最簡單走去考英文全7 都唔考

我覺得總會有困難 但係有困難唔代表就唔去做

我入去睇傻鳩only
佢哋去唔去唔係重點

真正有料移民果班其實去邊都冇乜困難，大把frd 去移美英加德

六月有波睇

想移嗰啲唔出聲走咗啦，仲喺啲post討論咩

唔知幾時先可以搵返part time，學生暑假流流長無嘢做喺度燒老豆老母錢

Second wave is coming

做啲可以上網做既嘢
或者搵啲可以 wfh

搜尋結果好多都係嗰啲做網上問卷

coming home

try matched betting

哇屌 港共咁樣擺到明唔撚怕國際壓力

咪踢爆啦

而家邊有人得閒理你香港呀

一向都係冇利用價值就冇人理
所以移民先係皇道

你地大概抱咩心態
係咪對香港0希望？

其實我離開左香港好耐，唔係呢幾年既事
只係呢幾年證明當初冇選擇錯

女嘅點送貨呀，無車點送餐

無打算過留香港
只係走ge時機唔錯咁解

咁繼續燒錢囉，你做咩啫

如果有得重刷可能會中學已走/尾幾年讀IB，讀local 中學報外國大學有d 蝕底

無錢
黎多次我會選擇六yo撞車死
唔洗捱

我本身2020入學，但醫生叫我屋企人負擔到嘅早一年入，早一年嚟順手搞埋個settlement scheme

???

英倫扮工室
2020 入學

出街啦喂

dailymail

移民po 又有花生
不過而家有得討論移民就要enjoy下啦，遲d 可能討論移民都會傷害民族感情

佢哋好心個post留返俾人討論點樣移民啦。 都未移民就喺度講醫療。 好似佢哋肯去一定得

cap圖啦

咁呢D係要諗

所以唔去usa

I mean 如果開另一個post 討論醫療會比較好啲

究竟係邊個post
我搵唔到既

當年係美國大部份office工都包medical coverage... 不過佢地可能只睇做廚

有能力移果D都唔會喺度討論啦
得D傻鳩喺度叫

本身都有揾啱啱 grad 嗰陣都喺咁係gradcraker, indeed 揾工，但無消息

依家諗住儲多年經驗下年過嚟揾食。我連電工水喉匠啲課程都讀埋，希望就算做唔返工程師都可以做到水電工師傅頂住先

咁得閒鳩噏下都係娛樂嘅一種 特別係呢d時期 當減下壓囉

有工程師唔做走去做師傅 咁樣玩鳩自己 小心隨時一去冇回頭
我係你就係香港入間有英國office嘅consultant 見到有opening就internal transfer 機會大好多 讀熟bs同charter好過啦

無研究...但個人唔鐘意佢果種model

又唔好咁講, 我都9叫左好多年先移到

twitter撚下人都ok ge

sparky分分鐘搵得仲多...又走稅唔洗交咁多

做定最壞打算者始終我係做maincon 難啲考到牌仲要我先得幾年經驗無三字頭都唔洗諗可以chart BS 牌

窮人含L model，同香港市一樣

但internal transfer 冇得轉ILR, 要搵多一次工

個巴打好似有bc 所以只係揾工問題

含多同含小

香港其實有公立包底 同埋d大病都係去返公立度搞 不過前題係排到期醫你之前 你要唔好死

Sor
睇番佢個case, afford 到就下年讀個master 走好過啦
有英藉加UK 畢業，正常黎講搵工只係時間問題

Contractor窄使d 同埋唔好諗到考個牌咁難
話咩30前考唔到嘅一般都係連去試都冇去試過嘅人 有動力去做嘅 我一個都未見過係唔得嘅

今年出黎搵工應該幾悲慘...

我個division請左兩個香港人fg 都唔知有冇機會見到佢地

除非你成間野收皮，好少機會搞fg啦，慳得幾多
最多叫佢地defer 一年

叫得佢地defer 即係叫人唔好黎啫 鬼會稀罕你間垃圾公司先
暫時notice係停哂所有recruitment 我諗最快都要出年先會開始請返人

轉office都唔一定搞Internal transfer 可以T2

internal transfer好似唔計ILR?

當年2008 defer 係有錢收囉
咁你講到你間野係垃圾就唔知lu
見d headhunter 既LinkedIn post 我新公司應該仲請緊人

其實intra company transfer technically 係其中一種T2

我應該講T2 General先岩 唔一定T2 ICT

T2 ICT依家唔計5年. 一定要T2 General

Actually 係真係唔計定唔俾ICT 轉ILR? 即係唔可以2 年ICT 3 年general T2 咁？

ICT 係唔計5年route
只計10年route

英國夏天真係好正
不過冬天還返晒

今日天氣超好
有無出去行下？

去咗公園行下，去完個人開心返晒

德甲真係好睇過白俄羅斯多多聲
終於有波睇，不過無球迷都係差緊啲

我都去左郊外行左幾個鐘
曬下好正

👍 貴左好多，不過至少有得賣

30鎊50個，平過街買1鎊1個

不過得BFE...去超市用都得 搭tube都係死

搭tube 乜撚都死

揸車

我都打算呢個禮拜買車
問緊價R discount

有關係咩

冇車唔想搭tube咪要買車

揸入city

冇人話係揸入city

Buy Porsche?

普通3仔/A4算啦, 唔想用咁多錢

買左架3系開篷玩下🤤硬頂好正

btw 3仔唔係已經兩代冇convertible咩... 你架3系開篷幾多年車

2008

慳錢 三系 舊車

冇話買舊車

bmw abi vehicle grouping 最少都25，保費一定係貴

我睇啱果架好似32

thx bro

睇清楚保幾多個月 有d package係保10個月 之後可以claim一年ncb

admiral 有呢個

其實德國車＋冇UK driving experience 已經係insurer揀我唔係我揀insurer
原來住咁耐London 唔揸車就中呢D伏

Confirm 左半年後調過西班牙

馬德里

所以我一黎到就買車儲ncb lockdown去買野都方便好多

但London 養車條數之後可能都係打個和
有NCB 都可能係平£500 一年，租parking 都冇左
不過有車有自由，而家呢一刻係無價

Nice

28度

好撚熱
夏天打機真係折磨自己

wa wa wa
不得了

雪藏牌jj

呢d天氣最啱打邊爐

得閒租下車揸兩手囉

架車電池死咗

每個星期都keep住行下

Jump starter 又或者揾過江龍啦

聽朝搵隔離屋借電先

個個星期Waitrose送貨真係好撚爽
疫情完咗都可能繼續咁

專業人士既你 有無諗過移民

#42 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

最後睇到美國 得啖笑

- 同香港差不多嘅人工(扣稅後)
- 少咗嘢做 (行業唔搏出位, 一直用舊技術)
- 人力資源充足, 唔會一個人做兩個人嘢
- 朝七晚六, 晚六都係自己時間做鐘意嘅嘢
- 唔洗放工要學其他學術嘢增值
- 公開試冇咁難讀
- 就算考得差都有大學收
- 神科易入
睇到呢幾個笑到甩肺

易入就唔係神科啦連登logic

有個地方係meet 曬佢requirement 既...

佢個夢境囉, 可以叫佢繼續發夢移民

過咗年齡線都可以好撚貴

11 hour day即係3.5 day week ?

nordic country唔知得唔得
朝七晚六果D 叫做OT喎

alu is right
真係幾好笑

睇油缸size最實際 road tax又比少d 不過要預左有聲冇畫

London Ulez搞到d油渣車收哂皮 除非你換架euro 6
而家新車係唔係都turbo 反而個油缸size冇咁indicative 我呢d窮人只係買得起錢7就另計

油渣車收皮遲早既事, 而家只會買petrol / hybrid / electric

電車係世紀大騙局 你唔用返8 9年個overall carbon emission都唔會低過汽油車
唔想見到Internal combustion engine收皮嘅一日

點解咁講

我唔知佢計左要換電個下未 電車舊電係成架車最唔環保個part 舊電回收個陣重會釋放毒到阿媽都唔認得嘅物質 除非揾到另一種technology取代而家舊電 唔係嘅話 成件事都戇撚柒鳩嘅

如果計埋都算抵既
production應該有好大空間可以減
不過應該未包換電
無理由咁直線
當然呢幅圖似尻估多啲

quote 漏左

數字就vw自己噏嘅 不過係人都知vw d數據係鳩嘅 之前報假數單野
係睇下有冇新野取代舊電

please retweet and like. write to your MP if possible

Post brexit 之後work visa 好似易拎左

點比較

而家T2 要labor market test 第時唔洗

唔洗咩
雖然唔關我事

調去西班牙，我真係會諗下轉工定真係調過去，果面天氣好，但唔熟西文

d spanish無工開走曬過黎...

如果後生就一定去啦

調過去幾耐先

你果行出幾多？ 係跟公司業績派定係個人performance?

我公司都係後者
同條team做review 煩到癲
我想問點樣好似你咁加密reply?

我無

向右拉

新會然

永遠都會有

無聊走去睇下point based immigration system篇statement 講左等於冇講 個大意大概係首先你有份工

Chinatown 咁既format ok 既

唔同Chinatown規模喎至少幾十萬人
仲要啲人Manchester又嫌細
Glasgow又嫌凍

幾十萬就咪FF 啦
我意思係有個好似Chinatown Ktown 咁showcase 下d 香港傳統就有可能

其實ar豬ar狗都有acc加密黎做咩

glasgow我ok gei, 如果唔想住我依家果區glasgow係好second option

ching黎左太耐唔記得香港人好煩

咁正咁聽落真係易好多喎，至少冇果28日唔駛騰騰震

香港有揸開車，過到嚟去邊買車好，同點帶NCB過嚟？

咩叫去邊買車好都係果幾個途徑

二手Autotrader 新車唔使講 ncb叫你保險公司寫封信睇下呢邊保險公司受唔受

個28日都係做樣 要唔請一個人大把理由啦 係對唔住個黎interview個人

28日問題係 萬一比人炒轉工好趕 60日內要羅到新visa 但要用28日做labor test

比人炒有notice period 頂住，除非你係with cause 就冇野講

可以揸去Windsor castle test eyesight

做左任未

我mp 唔覆我

各位記得今日用不推文回覆

Which

?

得你一個住咩

得你同佢

my postcode is SE28 0EB

又黎

期望平權之後有中餐大亂鬥
一個village開足成條high street都係lucky restaurants

Deeply concerned at China's proposals for legislation related to national security in Hong Kong.

If imposed,
@DominicRaab
& I will explore options for a path to citizenship for BNO passport holders.

UK will continue to defend the rights & freedoms of the people of Hong Kong.

開到周街係咪可以日日五香肉丁麵過世
Btw未見過有五香肉丁罐頭賣

其實Raab呢段野真係好撚語言偽術
完全唔撚知有冇得住，有冇得搵工唔洗sponsorship，完咗12個月之後點撚算

搞到咁撚多人以為可以每年中出英法口岸捱十年

英國人政治係好勁

俾12個月你去做D working holiday 都做到9成既野, 又可以皇恩浩蕩咁, 好L高招

肯撚定要住既話會收ihs添
啲人太睇小英國掠水能力

呢個唔洗講，基本野

其實同佢地講好似唔多願接受

好多港人仲未醒FF 緊，以為會真平權

雞巴加油

假如真係可以移民英國，其實可以點生活？

#19 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

雞巴：華人搵最多錢

佢當然係引用個人例子

喺英國住咗八年，你問我盡量答

入去貼呢個post係咪會俾人問爆個post

就欽點你貼link啦

條友似刷存在感多過幫人

我指果個po 個樓主

一齊去刷

好似去督爆夢想咁有啲sad

做人腳踏實地好啲

咁樣繼續FF 平權仲sad

就你去啦咁

英國巴打唔係係呢個post蒲開既咩
記得之前有個住Cambridge架

我真心覺得今次有機喎

“12個月, path to citizenship” 回應左㗎啦
仲FF

唔係話平權
我話呢個visa 有機

成個working holiday visa 咁有撚用咩

講到明可以extend, 又可以搵工
變相咪就係比居留權 10年上ILR

咁當然啦 前提係佢今次唔係鳩up

都唔係既
答得就答
但好多人無基本概念

你覺得會唔會unconditional 咁extend
如果要有份工先extend 到咁就直接T2 5 年算啦

佢好似好多野都係答唔知唔熟多

如果佢要好似t2咁extend
冇需要直接另外話for 港人 直接講歡迎港人可以報我地最新既working visa咪得
我覺得係有份工就可以extend （自僱就計收入）
T2難既sponsor個part冇咗 根本就不成問題
人工新既working visa又要跌到26000
所謂港人visa 去到咁既話 真係可以同平權冇咩分別

太多行業specific 問題 好難答
費事點錯人

我諗你唔係好明”平權”係咩意思
Hint: right to abode

講真London / business 工d 野我同你去答好過啦

睇黎好多人都驚歧視多

未住過外國+支肺，understandable

其實睇得出九成人都係得個講
我諗最好就算移都只係會去台灣

無p60唔會答

到上戶巴上撚鳩人

喺英國住咗八年，你問我盡量答

#881 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

屌你哋唔好恰人啦

連登最鐘意講自己係2nd class citizen

europe maybe

攬住咁既概念
俾你做世界首富都係二等公民

有邊個未俾人rai過
香港人係香港都rai尻人啦

本身香港人就係2nd class
原居民先係1st

自推

你同佢地講啦

喺英國住咗八年，你問我盡量答

#927 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

出現了

太空咭cap圖thx

😅 我諗我地都叫做打滾得耐少少相對上
多幾年工作經驗咁

已經變左班𡃁仔傾食鬼妹po

落pub 9下9下

pub既話gammon多過鬼妹

仲話咩公司happy hour 食女
只有junior 先會做既事

bar lor gum

我地每人開一個你問我答

有人喺呢度問都會答
有d “我下個月畢業點揾工”真係睇到都燥

Send CV

考驗你地閱讀能力

Lasagne

用啲英國口音讀出黎就會明

Quecumber

全list得一個字啱 都係一個創舉

1001 左
唔知有冇下集

你開答工程應該超多人問

好想多啲同聲同氣嘅香港人嚟
不過我唔信保守黨會咁好死

4個鐘就1001 呢個post推4個禮拜都未必爆

咁多人問野做咩姐

err err err

未必好

之後開chatroom lihkg全港最大嘅網上交友平台

起條友底原來成日你問我答但第一次有人理佢
刷存在感撚黎

工程 IT可能更快爆post

依家有得extendable 12months 應該可以直接計年期 5年就ILR...
不如開間HR公司幫香港人過黎

咁多位大佬咁得閒係出面撚狗 提供娛樂

睇住啲大佬撚NZ條油都幾搞笑

罰你睇多次raab條傻鳩講左d咩

我睇左兩個重點咋
Extendable periods of 12months - work and study
同埋
provide a pathway to future citizenship

重點係佢唔講allow to work & study
而係allow to apply to work & study

哦 咁鬼眼利既
都係 如果係咁 最尾又要t2就真係廢鳩

成世人對住英政府呢啲文句
梗係會變到眼利啲

可能佢真心鳩up 但係太多此一舉 搞場大龍鳳 得個吉... 唔係掛

佢係留空間比佢自圓其說

可以皇恩浩蕩咁問香港講我係救世主
同時同支那講沒事兒

可能我抱太大期望...
不過要落實都有排

冇期望就冇失望
想留低又或者想黎英國就努力d揾工 唔好諗住等人打救

佢哋個”打救”最後又係要搵工，冇需要等

我仲有3年先ILR 但係想啲fd過埋黎姐

啱啱出有段片講得清晰咗啲

allow them to come to the UK for longer than the current six-month period and to apply for extendable periods of 12 months to work and study

6個月底盤，申請留係度12個月搵工（申請成功應該係有right to work/study/abode）
之後搵到工/搵唔到工既處理就唔知了

英國同性婚姻合法

官方？？

其實佢講咩中方都會強烈譴責架啦，係嘅就快快手，大刀闊斧咁搶人搶錢仲好。不過英國佬係鐘意靜靜雞嘅

英超

我諗如果叫大英帝國工作圍爐打J 會多啲人入黎

係英國做Multinational Private Healthcare 你問我答

踢得黎都夠鐘開下季 唔使搞轉會

幾好

BBC Live全部賽事

直接下季啦
想睇猁反應

我office好多利迷

我都唔明點解可以周街都係猁 會有咁多人鐘意一隊谷足咁多年都射唔出嘅隊 但係望一望英格蘭我好似可以理解

佢地住Liverpool

我諗住周末出post 講global talent visa - digital tech stream
各位大佬手下留情

我地係到圍爐姐

有d 好奇要幾senior 先開始可以consider

幫你諗定問題
冇phd又或者係藝術界冇乜人識係咪收皮
揾d royal society endose你係咪重難過揾人sponsor你tier2

Promise (3年PR route)通常近10年經驗或以上
C-level, director level, senior manager level 咁
但talent 就不等

係香港做左八年文員
識俾老細屌唔反駁算唔算global talent?

Promise 都估到係management level
Talent 係 e.g. Revolut marketing manager 咁上下就qualify?見佢又話junior investment analyst 唔計，但junior analyst 同marketing manager 都係幾年exp

睇你係邊行
PHD - 有senior appointment, fellowship or research grant 有清晰guideline 邊d 計
Tech nation - digital tech talents 不是太難

Arts & Culture 難d 個人認為，要有多於一個國家展示過作品，及international award nomination...

各個endorsing body有自己詳細guidance, 可再講

睇下個marketing manager 有咩achievements
Drove how many news users? Managed how much budget, Won award, public speaking 都計
其實係計achievement 為主

So say a young founder who managed to grow the business exponentially with impressive growth numbers would be eligible

然後搵d 勁勁地的人寫reference letters

Alucardo 你係咩field 的

Founder 個case 應該直上promise, 我係好奇talent 門檻有幾高

我以前美國做tech (business role), 黎英國轉做FMCG

The new rules would also apply to dependents of BN(O)s who would be allowed to join them in the UK, according to a govt spokesman.

Update on new rules for
Hongkongers seeking to live/work in
UK: Home Office appears to confirm
that if China presses on with security law, *all* 2.9m 'British nationals (overseas) in Hong Kong will be
allowed to come to UK whether or not they *currently* hold a BN(0) passport.

啊我掉轉左，talent 係3年route, promise 先係5年

Promise 似乎係junior /mid level manager 都得

老實講我當時都以為自己是promise, 結果得左talent, 比想像中易

你係咪marketing?

估唔到佢肯俾咁多人來⋯⋯

咁幾好
我唔係marketing 你都知business role 有好多範
同埋我有BC, 真係純粹好奇

玩到咁大啊 不過唔知d細節點

就咁聽落去 好似management grade就可以入紙玩咁

我知，純粹8掛你邊飯
我d 中文差左好多，打中文成日記唔起d字，中英夾雜得好犀利

仲有後路，話要t2 sponsor 先extend 咪完美退縮

Fintech management grade 一定得啦，I.e. head of, director or above. 唔係普通manager 仔

Expertise 黎計我最qualified係 corporate strategy / commercial strategy, 做d role 都係呢2範多

我好多字都要諗幾秒

以tory脾性一定唔會咁好死

繼續刷存在感

喺英國住咗八年，你問我盡量答 (2）

WFH太得閒掛

8年英國但FT / Economist 都仲未睇得明, 應該係chinatown 圍爐d friend

喺英國住咗八年，你問我盡量答 (2）

屌Waitrose送貨送漏咗蛋

睇到
只能講一D都唔意外

真唔真啊

我覺得真 幾多人work from home之後返哂屋企 重使乜係倫敦租間屋

解封又搬返入去

係就正

我公司講緊就算解封 office都要follow social distancing 咁不如乾脆home office到年底

我公司應該會wfh到年底

Key facts 第二段
British overseas territories citizens from Hong Kong who did not register as British nationals (overseas) and had no other nationality or citizenship on 30 June 1997 became British overseas citizens on 1 July 1997.

之後

What has changed for Hong Kong BN(O)s as of 28 May 2020?

Today the UK Government announced that if China follows through with its new national security law, the UK government will explore options to allow BN(O)s to apply for leave to stay in the UK, if eligible, for an extendable period of 12 months. Hong Kong BN(O)s currently have the right to enter the UK for six months.

British overseas territories citizens from Hong Kong who did not register as British nationals (overseas) and had no other nationality or citizenship on 30 June 1997 became British overseas citizens on 1 July 1997
呢段不嬲都有嫁啦

重點係加埋最尾個段 解釋左係target BN(O) 唔係BN(O) holders?

都唔知開心定唔開心好

咁如果97前無申請到BNO, 根據上述係咪可以申請返？

我幾鍾意同同事social

都係既，條team gel得好d
但我好淆要坐tube
除非新增case跌到百零宗一日⋯⋯

clarify 番係正經social 唔係cambridge 律師仔果D

我自己一個住 想揾人面對面鳩噏下都冇 去到年底唔知會唔會癲

咁都要抽水

office 冇parking?

我地成班Friday last working hour用黎打機

呢度鳩噏
或者養隻寵物

無啊
Central London
加上我唔識揸車
的起唔到心肝學

咁又真係好辛苦
你頂到咁耐已經好勁

如果打算長住英國都係遲早要有車

理論上係得

Around 300,000 people currently hold a BNO passport, allowing them to visit the UK visa-free for six months. An estimated 2.9 million people are eligible for a BNO passport, said the British Consulate General in Hong Kong.

實際上唔知

睇黎都要面對現實

再唔係自駕歐遊都要車牌，考左冇壞

幾年前香港考左 黎到第一年轉左uk車牌
想買車 又唔想比太貴保費 應該點做

不嬲另一半揸開 我就做乘客 真係好嘆但好衰

好鐘意同隔離group 9up

睇insurance group 做人

咁由佢啦

Fiat 0.9 twinair

我好快會買個排球 Wilson!!!!!!!!!!!!!

你最鐘意係同人開拖

新牌除非好有信心都係買呢D 粗粗地揸
一係就company car (如果你公司有offer), 但睇住BIK tax...

辦公室暴徒

Correct返 係唔得既

鐘意同隔離group一齊笑尻我果team啲人有幾廢

喔

好似話冇續到都ok 但應該係要曾經揸過

其實真係好難明點解我果team有啲人可以咁L廢
上星期五weekly meeting唔明
問左然後我答左
星期二出email cc半team人 再問 再答
今日team meeting又問
屌你老母
成個星期都話唔知邊間supplier搵part no
即係成個星期都無畫過圖

等trump 開波

trump真係

美股冇事，反而ftse跌2%

Ftse 收左市

市場已經預期係咁，咪洗佢開口已經跌

Future 反彈左少少

我愛trump

我依家就係英國

呢條友仲係度

支那人黎喎呢個

大家都是中国人

我唔反Trump 了

今個星期砌既

開twitch livestream

砌好啦喎

我依家就係英國

#26 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

屌過佢好多次，attention whore到呢個地步

比人起底幾好笑

搵到佢fb, 送唔送佢一程好

送

done

好易自爆喎

may i?

正想講靚女就話姐

link

你真係好衰

身為香港人, 撚支係本份

態度正確

笑撚到我
下次sub個壁球丫嘛

今日送貨basil同我sub做dill

oic

佢仲可以若無其事咁回po 真係好撚癲

支那人是不知醜的

你咁講我唔知出唔出post 好
應該唔會咁易掛
亦無咩好起

你個visa好似唔多人有, 講講下就可能有人識

其實冇咩過激言論都好少比人起

我都係皆在分享下資訊幫下人 希望唔會吧

應該唔會既，不過講真連登有幾多人qualify global talent visa
Qualified 果D自己都搞得掂

adore

等緊你地出去開你問我答

開啦 平時唔得罪人就唔怕比人篤出黎
似得呀W哥咁on9咩

W

唔買?

Greetings! I have just managed to register my account using my uk uni address😂 Anyways, I am quite curious about the global talent visa. Currently, I am in a situation where I am hired by one of the global tech company in UK as DevOps Engineer with a Tier 5 Working Holiday visa. And company is in Tier 2 sponsor list but the HR told me I am not eligible for shortage list. Hence, possibly would need to undergo labour market test. And notoriously, HR has been so unresponsive as WH visa expiring in September soon.... Shall I try apply for the global talent visa meanwhile or just wait?

dev ops 應該可以搵到其他工肯sponsor tier 2? HR 唔覆你就走啦，明顯公司無心，不過9月到期應該無咩時間？

係咪shortage list係睇你個description點寫 個title有engineer都吹唔到係shortage list上面 咁其實你公司都冇心留你 頭也不回走 趁重有時間睇下揾唔揾到第份

That's why if for a intermediate solution, global talent visa can be an option I suppose?

個乜鳩Visa我唔知啦，但係dev ops 應該容易搵sponsor

如果攞到就直頭permanent solution 啦
問題係攞唔攞到

而家真係搵到工咩不過

dev ops OK掛，點都計professional 掛

馬壯ching係咪睇開哩啲學點砌高達

以前唔係

Well obviously much less job posting. But there are still quite a lot linkedin invites/ agents still asking if interested or not. Well I mean if HR is not updating this week, I will hook them up as I got some agents waiting my response for interviews and stuff.🙂 Could do full stack developer as well so finger crossed.

full stack 咁輕鬆啦屌
大學讀相關科目？

Yeah CS degree in UK.

我學識砌高達了

Sorry 岩岩起身
晏少少出post
Full stack 都幾肯定有公司肯俾tier 2
雖則好多tech biz 有hiring freeze

幾時整返個倫敦pub聚
想認識下大家，擴闊下圈子

呢度有無ching 可以幫手做bno副簽
我無咩朋友

Tg: ffgreen

撚有pub開啊

公園囉

證明自己係深黃先好問呢d

開左post了！

俾多五分鐘你

希望唔係中國人啦

過黎我呢邊做

Why the f are you using WH visa...? Should have been straight to a T2 job after graduation.

間公司撚鳩佢啦擺明...

認真facepalm巴快啲send定CV
間公司一開波已經要你自己搞T5都有啲問題
而家仲要唔多應你

叫uk fg 用 T5 d 公司死全家啦屌佢老母

其實我聽過有其他人都係咁
master grad都唔撚幫佢整T2，叫佢自己T5
呢啲公司最好開名添

我當年就係

開名啦 提下人唔好中伏都好啊

咁佢最尾有冇幫你整tier2先

轉咗會未
好撚仆街喎果兩年提心吊膽唔知佢幫唔幫你搞T2，又好似唔計落5年ILR度

係唔計 只有tier 1同2計

Nah it is not the company's fault. I went back HK to work for a year after grad, didn't enjoy at all. That's why I applied T5 and came back UK. And I have told them I need T2 which they agreed. My manager is actively chasing HR for this now as they are thin on right tech people which they are wishing to find at the moment.

有

轉左啦
閪公司
好彩計落十年

年輕人去英國唔使擔心, 大把嘢做, d樓好撚平.

parody黎架？

here

事實証明
個post唔講咩食女
就無人睇

Here

Poor life decision on that one mate

印度人OK? 1/7機會中

北韓人

咁簡單啦，你話6月前搞唔掂我就走，如果公司都等人洗就唔怕啦
你 full stack 去邊度都得啦老實講分分鐘有人工加

直接in 出面， 唔駛等
公司最後話出T2咪當多個option
玩你兩年T5比我就唔會留， start up 就話姐，big tech 做唔到T2 onL9

呢個真

lads lads lads

本書 shags, tits and swallows
I've got a cracking pair of great tits on my fat balls

get your tits out for the lads

True

可能真係高門檻無咩人有興趣

你望下啲其他英國post留言平均質素就知有幾多人過到個門檻

見你好有心答既，真係幾可惜

果件BI唔係tech 又衝出黎做乜
連登真係好多讀寫障礙

Cambridge 律師 FT 都睇唔明， 不過可以留個tg 做個朋友

唔關食女事就無人會覆

唔緊要啦
Audience 完全唔岩

連登仔有幾多個fit到 叫佢地上indeed搵個工都可以多多藉口 曬鳩氣啦

其實移民真係唔適合懶人的😅

要移既一早移咗
你話手足走難冇計
而家班續BNO 九成都係 抱住有好過冇既心態
就算黎到都唔會stay得耐 可能兩年就死返去
最後留到可能都唔會多過10000

果班伸手黨留喺度影撚衰香港人
大學生仲有幾個月grad 都可以問點搵工

好怕佢地做壞我地個名

唔洗擔心既，英佬唔算成日一碌鳩打一船人

係咩

而家呢刻留到既大家
唔覺得會被迫走

Huh?

熱到訓唔撚著

幾度

一排冇上水做乜多咁多bno膠post

My scouser flat mate will go crazy

Dup code should be piece of cake

屋入面廿中掛
六月未到已經咁

有啲我分唔到認真定膠
叫人裝冷氣 做tesco執貨搵到食

I mean it’s like living in a parallel world. No free lunch in anyplace. They could see this thread here right? Lolll
Gosh my days

睇到裝冷氣笑L死
知唔知點解英國叫HVAC唔係叫AVAC

過多幾十年可能就話全球暖化到英國變西班牙天氣姐

雖然我頭先呻完而家熱，但我係有太陽就會溶果隻

maybe it IS a parallel world
a few years ago I saw my old schoolm8 at Morrisons. he didn't look chuffed at all.

Bno po 係傻鳩集中營
兩極派
1. 你去到下欄野都冇得做，比人歧到返香港
2. 好L易，人人上車享受生活

我都同嗰啲人講 佢哋話唔住倫敦咪得囉

上車算易既，你唔在乎地區同間屋個狀況既話
北邊啲窮鄉僻壤大把
但帶埋小朋友去果啲地方住真係諗住培養新一代chavs

港chavs

"u wot m8, 望咩撚望信唔信我butter knife你?"

北邊D窮鄉僻壤

雖然我至愛Lancashire
但成個地區真係好撚窮

英國i news記者: 藍韜文證實英國計劃給予290萬BNO持有人享有居留權

T2 5年，T5 唔計

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

認真答你
T5 = youth mobility visa = WH
唔計落5年居住期轉ILR

咪助長伸手黨啦
自己apply 緊乜都唔知係應該要做多D功課

唔係搵工難。 係搵到咩工會有雇主sponsor T 2俾你先係重點。你做開邊行？

sor
呢排真係好多英國post

睇到啲人成日講第時可以用bno入境出境刷 10次Visa 夠10年換ilr 真係忍唔住笑

幾好呀我支持

英國official根本無working holiday呢個term

用旅遊簽証住夠十年

所以佢咪自己apply 緊乜都唔知

其實好多人唔清楚pr 同而家visa 分別
隔離仲有人話趁機會可以提取強積金啲錢

坐等state pension

連登最多就係唔清楚又衝出黎既人

好奇問 佢哋如果用Visa入嚟 但佢哋又冇交ihs. 咁睇醫生點算？

state pension等爆煲

devops 幾搶手

爆硬，好快70歲都未攞得pension
我已經唔預有得攞，自己儲夠退休算鳩數

If you need NHS hospital treatment, you will be charged at 150% of the national NHS rate if you are a national of a country outside of the EU, Norway, Iceland, Liechtenstein and Switzerland.

ni年年交咁多去養d老野

btw見你咁好氣係果邊同人解釋
我放棄咗，咁多人諗住呢邊做送貨侍應、百幾萬港紙買樓，真係超現實體驗

他朝有一日總會有人養我地

講笑咋話 到我地退休都幾肯定一係推到75歲，一係減到得雞碎咁多

我都放棄 佢哋淨係想聽到佢哋想聽嘅嘢

其實我想啲人諗多啲方法搵T2 或者擺時間去研究澳洲加拿大移民

我flat mate 佢喺nhs 做carer 都成日同我講 I can barely survive in London

而家講緊邊個post？

退休年齡唔係跟出生年份咩
下一代就供到我地七十五

追下post先

其實BNO本身就可以參軍入藉
有心走
洗乜等人俾機會

Defined contribution pension 自己入錢果D會唔會有影響

根本一開始條數就計錯
個個都長命左好多,當claim pension既錢多過ni contribution就爆煲
變相後生個代去供老個一代,到你退休個陣隨時state pension已經取消左

唔會啦
兩條數黎
state pension
meet到條件就fix amount

應該只會某個年份起出世既人無得再攞？

咁自供自足算
對state 冇期望

到時成街都係香港人

唔會啦，果個同state pension分開
冇記錯55歲已攞得

求其禁左頁
啲人連salary tax係點計都未知就尻up

咁又唔會wo 香港人咁怕死

都唔夠之前有條友同我拗outside city of London 就technically 唔係London

我專登去左google city of London
一睇個劃位
笑左

呢個就9成連登仔都係咁講

剩係試過由大town去大town
望出窗
一片綠色
夾多幾隻牛羊馬

對全英國睇清睇楚了

撚有落過場，大部分FF多

大家pension係跟咩公司？
我新公司跟Scottish widow
份pension可以直接係自己bank acc睇到
我覺得好神奇

Legal and General

預埋我得唔得

scottish widow, Lloyds 同halifax同一公司黎，佢地有互share data

我都係 legal & general.... d pension choice 好柒咁...

英國外相: 若香港國安法不暫緩, 將延長持BNO港人逗留英國時限

#145 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

呢個po有人旅遊簽證五年轉bc都講得出

班友講到一定比PR咁。 等睇炒車

係咁易
一早唔洗改都大把人做

有咩可以揀
我剩係理過%

Aviva

creative pension

岩岩一路揸車落london一路諗
出面咁撚多BNO膠post 都咁多人問同留言
如果呢個post成班老屎忽開個FB page 整係講下普通visa 生活 搵工 邊個城市好 應該都可以有幾千個like

但係要D like 做咩

佢都幾多fund可以簡 睇下factsheet 係咩成份股. 最重要睇mgmt fee.

幫人😅
實不相暪 我已經開了
如果大家有興趣我可以邀請你地interview or write feature posts about your industry occupation
Or if you want to join as an admin or contributor we can discuss too

你呢個太屈機
我個諗法個target係班伸手黨

冇 消磨時間 反正你地得閒都走去騎劫人地D膠post架啦

有幾個business 既topic 我都應該夠料寫，想要guest writer 可以出聲

答到攰
有緣入到黎呢個post先解啦

點解屈機？
我諗住寫d 深入小小的
例如interview people in different industries as a blog
或者住不同城市的體驗咁

好啊 謝謝
我呢個星期應該會整埋個page/blog

用字小心啲
咩騎劫

我個諗法係 D 日常生活野
每個城市既特點
移民小朋友讀書究竟駛唔駛錢
買樓究竟點買
揸車換牌
呢D鳩野其實好多PAGE都有講過
當然點樣搵工 apply T2呢D都係一環
不過我都係揸四個鐘無聊先諗下
覺得冇意思可以唔駛理我

唔係話唔想分享
只不過而家都未confirm bno > ilr 就已經講定搵工買樓有咩意思呢？

我預咗俾人屌但係點解d人咁肯定一定會有ilr?

唔會比人屌 因為你講既係事實

點會冇？
12個月搵份T2咪得囉

你講得其實很多例想知呀
老實講我剩係住個倫敦so definitely need other people to share their experiences
And I don’t have kids too
你有興趣做guest writer / being interviewed 嗎？I can take care of the publishing or organisation part
We can also start a google doc to share info or a Fb group?

如果其他人都有興趣 可以開個tg grp傾下

出現了